/**
 * 常规题题库
 */
export const questionLib = [
  { question: '如下哪次战役不是以弱胜强之战', answer: '虎牢关之战' },
  { question: '春秋战国时著名的历史事件“三家分晋”不包括哪一家?', answer: '智' },
  { question: '以下谁没有治过水?', answer: '李靖' },
  { question: '人生若只如初见', answer: '何事秋风悲画扇' },
  { question: '“三玄”是指', answer: '老子、庄子、周易' },
  { question: '以下画作和其作者对应不正确的是', answer: '【洛神赋图——曹植】(也是顾恺之)' },
  { question: '以下盟约的名称，与地理位置无关的是', answer: '车笠之盟' },
  { question: '汉水日东流', answer: '古人不可见' },
  { question: '“断织喻学”的故事的主人公是谁?', answer: '孟子和他的母亲' },
  { question: '“五胡乱华”参与的五个游牧民族中不包括', answer: '契丹' },
  { question: '精卫填海是一个流传甚广的神话，说的是之女女娃，在东海溺水而亡，化身为鸟。', answer: '神农氏' },
  { question: '中医文化源远流长，早在时，中医理论已基本形成。', answer: '春秋战国' },
  { question: '“三山五岳”中“五岳”指的是泰山、华山、衡山、嵩山、恒山，而“三山”则指转说中的蓬莱、方丈和。', answer: '瀛洲' },
  { question: '倍苏轼誉为“文起八代之衰”的作家是?', answer: '韩愈' },
  { question: '“无字碑”是下列哪位黄帝的功德碑?', answer: '武则天' },
  { question: '以下神相的技能中，那个技能不能同时对多个目标造成不利状态或控制效果?', answer: '广陵散' },
  { question: '下列不属于内家拳的武术是?', answer: '少林拳' },
  { question: '低首神龙狄飞惊的成名武功是?', answer: '大弃子擒拿手' },
  { question: '洛阳纸贵这个成语是源于大家争相传抄哪部作品而得名?', answer: '左思《三都赋》' },
  { question: '唐代洲的长官是：', answer: '刺史' },
  { question: '诗人评价柳永的词是“凡有井水饮处，皆能歌柳词”，所以雨霖铃可能被谁吟唱?', answer: '李师师' },
  { question: '少年听雨歌楼上，', answer: '红烛昏罗帐' },
  { question: '今有与人丝一十四斤，约得缣一十斤。今与人丝四十五斤八两，问得缣几何?', answer: '三十二斤八两' },
  { question: '项羽曾尊称范增为：', answer: '压父' },
  { question: '五月河中菱荇遍', answer: '蓑衣不把金章换' },
  { question: '刘勰《文心雕龙》中所谓“为人参之，性灵所钟，是谓三才”，“三才”指的是。', answer: '天地人' }, { question: '以下诸子百家流派和其代表人物对应不正确的是?', answer: '纵横家——吕不韦' }, { question: '零落成泥碾作尘，', answer: '只有香如故' }, { question: '唐代温庭筠《太液池歌》：“夜深银汉通柏梁，二十八宿朝玉堂。”其中二十八宿从西向东排列为：东方七宿，北方玄武七宿，西方七宿，南方朱雀七宿。', answer: '青龙;白虎。' }, { question: '以下关键词或描述中，与唐代文坛无关。', answer: '江西诗派' }, { question: '武学的原意指的是。', answer: '中国古代的军事学校' }, { question: '人们所说的胎毛笔是取自', answer: '人' }, { question: '自隋唐以来，写诗一般有“四声八病”之说，以下不属于“八病”之一的是。', answer: '合掌' }, { question: '“三公”不包括。', answer: '中尉' }, { question: '杜甫诗云：人生不相见，动如参与商。说明参与商二星。', answer: '距离遥远，此出彼没，不可能同时看见。' }, { question: '一提到书法中的草书，人们便会想到“颠张醉素”，请问下列属于颠张的作品的是。', answer: '自言帖' }, { question: '盛家庄惨案发生后，参与追击“十三元凶”的人中不包括?', answer: '无情' }, { question: '顾惜朝使用的武器是?', answer: '神哭小斧' }, { question: '自古以来，汉人对周围不同方向的外邦民族有不同称呼。以下方位与称呼的搭配，不正确的是?', answer: '东胡' }, { question: '“中国十大传世名画”之一的《韩熙载夜宴图》的作者是', answer: '顾闳中' }, { question: '《诗经》大约包含多少篇诗?', answer: '300' }, { question: '商初王位继承制度主要以为主。', answer: '兄终弟及制' }, { question: '古本《竹书纪年》：“懿王元年……天再旦于郑。”其所记载的天文现象，最可能是。', answer: '日食' }, { question: '《诗经》中“式微，式微，胡不归?微君之故，胡为乎泥中?”表达的是。', answer: '劳工对帝王的抱怨' }, { question: '项梁是项羽的。', answer: '叔父' }, { question: '越王勾践曾采集，铸造了八把切金断铁的宝剑。', answer: '昆吾山之铜' }, { question: '佛教传说中孔雀明王和释迦牟尼是什么关系?', answer: '母子' }, { question: '青冥浩荡不见底，', answer: '日月照耀金银台' }, { question: '三教九流中的九流主要指的是中国古代的学术流派，以下哪个不属于九流?', answer: '工' },
  { question: '我本楚狂人，', answer: '凤歌笑孔丘' }, { question: '绝灭王楚相玉被关押的地方是?', answer: '铁血大牢' }, { question: '误落尘网中，', answer: '一去三十年' }, { question: '南京作为古都，其名也经历过变迁，以下古城名哪个指的不是南京?', answer: '中都' }, { question: '杜牧是唐朝哪个时期的诗人?', answer: '晚唐' }, { question: '三国时期，以下将领中不属于曹操麾下的是?', answer: '颜良' }, { question: '以下铁衣的技能中，哪个技能不能对敌人造成位移?', answer: '狮吼' }, { question: '苏轼的“明月几时有，把酒问青天”是写于何时?', answer: '中秋' }, { question: '属于汴京两大江湖势力之一的是?', answer: '六分半堂' }, { question: '王小石所使用的刀名为?', answer: '大隔空相思刀' }, { question: '《六州歌头》作者贺铸又被称贺梅子，他是因为____这句诗而得名?', answer: '一川烟草，满城风絮，梅子黄时雨' }, { question: '以下血河的技能中，开启哪个技能后不能自主移动?', answer: '凝枪' }, { question: '古代贡院是用来做什么的场所?', answer: '考试用的场所' }, { question: '《诗经》中《燕燕》一诗表达的是', answer: '兄妹之情' }, { question: '以下作品，不属于历史类散文的是', answer: '山海经' }, { question: '“王与马，公天下”奖的是哪一个朝代的事?', answer: '东晋' }, { question: '关七的成名武功是?', answer: '破体无形剑气' }, { question: '垂杨紫陌洛城东，总是当时携手处，', answer: '游遍芳丛' }, { question: '三国时，反复无常的“三姓家奴”吕布没有投靠过谁?', answer: '孙坚' }, { question: '古代文人会因为风格接近而并称，如苏轼与辛弃疾并称“苏辛”，下列作家不被后人并称的是哪一组?', answer: '王安石苏轼' }, { question: '“五纬”是指哪五星?', answer: '金木水火土' }, { question: '大名府是指', answer: '北京' }, { question: '司马迁在《史记?货殖列传》中奖全国分为四大经济区，下列哪个选项不属于他所列的地区买?', answer: '关中' }, { question: '魏晋时期选拔人才的制度是', answer: '九品中正制' }, { question: '七月七日长生殿，', answer: '夜半无人私语时' }, { question: '众多武林人士在试剑山庄争斗为的是什么?', answer: '' }, { question: '春秋战国时期具有朴素辩证法思想的思想家是哪一位?', answer: '老子' }, { question: '大泽乡起义的领头人是谁?', answer: '陈胜，吴广' }, { question: '下面哪一位与“淝水之战”无关?', answer: '王猛' }, { question: '五代包括：后梁、后唐、后晋、后汉、', answer: '后周' }, { question: '中国有一个传统习俗，农历腊月二十三或二十四要过小年，通常人们要吃', answer: '饴糖' }, { question: '中国历史上第一位拥有独立谥号的皇后是', answer: '卫子夫' }, { question: '上元指的是农历几月几号?', answer: '正月十五' }, { question: '南朝诗人____是山水诗派的开创者。', answer: '谢灵运' }, { question: '道家认为人体有三丹田，这一概念后来被很多武学总是所借鉴。其中，上丹田也就是', answer: '印堂穴' }, { question: '诸葛亮出山后的第一仗是什么?', answer: '火烧博望坡' }, { question: '秦朝时期，中枢机构中负责掌管全国军事的官职是', answer: '太尉' }, { question: '春潮带雨晚来急，', answer: '野渡无人舟自横' }, { question: '所谓“江表”指的是哪个地方?', answer: '长江以南地区' }, { question: '三顾茅庐发生在我国历史哪个朝代?', answer: '东汉' }, { question: '人生得意须尽欢，', answer: '莫使金樽空对月' }, { question: '望、闻、问、切的四诊法是谁创立的?', answer: '扁鹊' }, { question: '三国时期，刘备号称皇叔，问他是谁的子孙?', answer: '刘胜' }, { question: '下列哪个不是孔子的名言?', answer: '治大国，若烹小鲜' }, { question: '孔子为什么要骂弟子“朽木不可雕也”?', answer: '他在白天睡觉' }, { question: '天接云涛连晓雾，', answer: '星河欲转千帆舞' }, { question: '“有时朝发白帝，暮到江陵，其间千二百里，虽乘奔御风，不以疾也。”描写的是下列哪条河流?', answer: '长江' }, { question: '下列哪个节日里，大家有登高饮酒的习惯?', answer: '重阳' }, { question: '阴阳家邹衍提出五德始终说，五德即金木水火土，且各有代表色，如火德崇尚红色。以下哪种颜色象征水德?', answer: '黑色' }, { question: '四书五经是____的经典著作。', answer: '儒家' }, { question: '天生我材必有用，', answer: '千金散尽还复来' }, { question: '下列哪个选项不属于“三纲五常”中的“五常”?', answer: '孝' }, { question: '汉代时设立的行政区域“道”和下列哪个选项相当?', answer: '县' }, { question: '中国对日食现象的记录，最早可以追溯到', answer: '殷墟甲骨文' }, { question: '三国时期，黄忠所使兵器是?', answer: '弓箭' }, { question: '唐代大诗人杜甫又被称为“杜工部”，“工部”指的是他的', answer: '官职' },
]
/**
 * 诗词题题库
 */
export const poemQuestionLib = [
  { question: '处难深不里知地云雾', answer: '云深不知处' },
  { question: '度山巫云雨池巴夜涨秋风春', answer: '巴山夜雨涨秋池' },
  { question: '不思费弦量相说琵琶上中断', answer: '琵琶弦上说相思' },
  { question: '身黄百城满经沙穿尽金甲战', answer: '黄沙百战穿金甲' },
  { question: '一里九摇直万丈升上飞扶入', answer: '扶摇直上九万里' },
  { question: '云难否不去山是亭巫却除离', answer: '除却巫山不是云' },
  { question: '上寒绿远径道阳石斜水山青', answer: '远上寒山石径斜' },
  { question: '阁雨满要欲来云楼雷关山风', answer: '山雨欲来风满楼' },
  { question: '移九几月度三星更换春秋物', answer: '物换星移几度秋' },
  { question: '神问莫生姓鬼百苍诘不问向', answer: '不问苍生问鬼神' },
  { question: '我后花过开芳杀吾花发百放', answer: '我花开后百花杀' },
  { question: '闺草木禅房香深花城', answer: '禅房花木深' },
  { question: '春南地再秋又至雨春绿江岸', answer: '春风又绿江南岸' },
  { question: '张开中酣胸尚胆气饭未足酒', answer: '酒酣胸胆尚开张' }
]
/**
 * 线索题题库
 */
export const clueQuestionLib = [
  { question: '挟天子以令诸侯\n东汉末年人\n《龟虽寿》作者\n', answer: '曹操' },
  { question: '他在“四大名捕”中内力最深厚\n他是御封“四大名捕”之一\n他宅心仁厚，宽和待人\n', answer: '铁手/铁游夏' },
  { question: '一个丑男\n魏晋名士\n文学家\n文章一出，洛阳纸贵', answer: '左思/左太冲' },
  { question: '他是一位君主\n他年轻时一统天下\n修隋朝大运河\n雅好文辞，有“流波将月去，潮水带星来”的妙句。', answer: '隋炀帝' },
  { question: '素有百兵之君的美称\n它是古代兵器之一\n它又称：“轻吕”、“径路”\n它最初以匕首的形式出现。', answer: '剑' },
  { question: '成书于秦汉之际\n该书是孔子“七十子之徒之遗言”\n儒家十三经之一\n汉族政治伦理著作', answer: '孝经' },
  { question: '他是战国人\n他辩才无碍\n道家学派主要代表人物\n一尺之槌，日取其半，万世不竭', answer: '庄子' },
  { question: '它的作者忍受了常人不能忍受的屈辱和痛苦\n它的成书年代在汉代\n它被誉为“史家之绝唱，无韵之离骚”\n它是一本历史著作', answer: '史记' },
  { question: '被供奉于武成王庙内\n长平之战\n战国末期赵国的名将\n负荆请罪', answer: '廉颇' },
  { question: '它是由玉制作的\n', answer: '玉玺' },
  { question: '春秋战国时代著名思想家\n他曾和孔子交谈过，后者对他惊叹不已\n负责管理国家典籍\n他和另一位思想家并称老庄', answer: '老子' },
  { question: '战国时期的政治家\n赵国人\n完璧归赵', answer: '蔺相如' },
  { question: '唯一一个农民出身的哲学家\n生前是宋襄公的大司马\n他以兼爱为核心\n墨家学派的创始人', answer: '墨子' }
]
